「突發」中國專欄作家屈穎妍借澳州天災羞辱澳洲！

屈穎妍：

最近在微博看到一位東北青年的文章，寫的是澳洲山火，慶幸的是生而為中國人……

「以前，我總覺得國外的月亮就是圓。看過幾本書，關注過幾個公知後，我認定：西方人民的生活，才是民主的全部。我和所有憤青一樣，在網上罵國家、罵政府，覺得生活裏所有不如意，都是中國欠自己的。直到看到澳洲政府處理山火的新聞後，我才有多慶幸，自己沒生在這樣的國家。」

Pishhh

Pish

本身就係地理問題
唔同區都有得比
中國唔洗山火已經乜都睇唔到

中國每次天災都話無死人
實幸福架喎

幫佢翻譯啦

多難興邦呀

身體卻很誠實
移民澳洲係第二多
留學生人數係最多

天津大爆炸 勁

呢個垃圾人渣

大陸水災個陣先出文啦

大陸啲人都係咁，常態嚟，有咩天災人禍第一時間抽水同埋串人有民主冇用之類

支共01 澳洲大火

支國嗰D天災人禍都唔畀報
就講WARS，佢地知幾多？

諗起中國有咩大穫野永遠都係自己人打自己人先

屈穎妍。。 有人會信架咩，除咗白痴Nancy之外。